保重種 50 萬票都要輸

區議會選舉過後，很多人提醒大家不要開心得太早，儘管建制派慘敗，但得票比 2016 年立法會選舉還是多了 33 萬，依然守住 6：4 黃金比率，因此推斷藍絲沒有受到這五個月反送中運動影響，依然牢牢站在政權一方，核爆都唔割。

可是，以上結論並不符合民調結果。根據香港民意研究所（前身為港大民意研究計劃）比較 2016 年 8 月到 2019 年 11 月港人的政治傾向變化，支持建制的比率由 18.8% 大幅降低到 8.5%，中立和無政治立場的比率也由 48% 縮減至 35%，支持民主陣營（泛民加本土）的比率則大增至一半以上。另外，根據《明報》委托中大傳播與民意調查中心進行的民調顯示，完全不相信警察的百分比，由反送中運動前的 6.5% 飆升至 10 月時的 51.5%，只有約 10% 受訪者仍然相信警察。明顯地，反送中運動嚴重削弱政府的支持度，一直盲撐政府和警察的建制派流失大量選票是合理結果。

那麽建制派新增的 33 萬票從何而來？答案是種票，這包括以虛假住址登記和以虛假身份投票，前者令選民登記冊上多了一些根本不在該區居住的選民；後者就更離譜，不在選民登記冊上的人都可投票，以致某些地區出現投票人數比登記選民人數還多的奇景。如果沒有種票，建制派在今次區選中得票理應比 2016 年少*。假設建制支持者如民調所顯示少了 10%，那就是 35 萬選民，若投票率為 5 成，建制派就少了 17 萬票。由本應少 17 萬票變成多 33 萬票，來回相差了 50 萬票。以全港 452 個選區計，每區起碼種了 1000 票！

經調整後，真正投票人數應為 238 萬（官方數字 288 萬），建制派真正得票應為 70 萬（官方數字 120 萬），約佔 3 成。故此黃藍 6：4 比率早已不存在，最新比率應該是 7：3。香港市民眼睛是雪亮的，建制派除了動員一衆無知和貪小便宜的老人家外，真心支持的藍絲越來越少，他們絕對是社會的 minority。特區政府的醜惡，保皇黨的無恥，黑警的殘暴，在我們正直勇敢的年青一代面前原形畢露，實實在在喚醒了很多香港人！

* 雖然每年有四萬多内地新移民補充建制派票源，但扣除每年近四萬個「自然流失」的長者，其實幾乎互相抵消。

邊區投票多過登記咁搞笑？

雖然每年有四萬多内地新移民補充建制派票源，但扣除每年近四萬個「自然流失」的長者，其實幾乎互相抵消。

我成日諗呢D新移民係咪100% 投俾建制呢,佢地下一代受香港教育又會唔會投唔俾建制呢?

唔好打飛機住
思想上應該當佢6:4比
種票=鐵票
下次投票 我地要起碼8成投票率

仲有一堆無行為能力人士嘅票

比你八成都未必有用

配票

仲有多餘票

你睇返上屆 共狗玩到d票tup tup冚咁滯

其實真係唔需要再執著於有幾多票係種 有幾多假票
就算聽日親共走狗走出黎話你聽 係呀 其實120萬入面得20萬係真 其他100萬都係種票又如何? 係而家既政府包庇下 呢120萬都係有效選票 唔會改變到
應該要執著 要做好D既 係點樣部署先可以令到對家有120萬鐵票既情況下依然羸到下次選舉

佢下屆就種多幾十萬票，唔該不斷投票撚醒覺，佢已經想推大灣區港人投票，即係佢種票之餘仲可以生一堆票出嚟

覺得今次7成好盡喇